大家用緊咩密碼管理app??

想搵個信得過嘅密碼管理app
有冇咩推介

1password
2fa就用authy

大腦

而家啲密碼又要大細階又要符號
記10個左右已經開始唔掂

人腦...

手抄寫落薄，再鎖住

Bitwarden?

長用一兩個密碼

bitwarden

寫落幅牆到

密碼就係唔想俾人知
用app=自願俾人知

用腦記囉
一係old school 紙筆

呢招用得多越嚟越驚
唔明啲人點解夠膽用123456

Apple Face ID 乜都開到，就嚟唔記得哂啲密碼

而家用緊ios記事本記
如果水蛇春咁長好唔方便

windows用唔到

用緊dashlane
然後每一個vault用唔同密碼

所以有時用電腦就一時三刻唔記得，要逐個撞
不過我用嚟用去都係幾個密碼

我傳統啲用簿仔
有咩唔對路就燒左佢

p@55w0Rd

notesifandog用咩機都睇到

desktop wallpaper

我個frd 個whatsapp dialog

Brain

自己set嗰啲靠自己個腦記

人哋幫我set好咗密碼，而且又唔俾我改密碼嗰啲 (例如大廈地下鐵閘密碼)
我就會打落text file度
自己set password加密落個text file 方便自己搵返

有冇D係opensource既?

google drive excel表

我以前都係咁
而家用緊Bitwarden

Lastpass

大腦
如果無就用紙筆

lastpass +1
咁好用嘅app 竟然咁後先有人講
成班on9 仔笑到

試過有舊同事辭職，無留任何密碼

Strongbox

Same

見到lastpass同bitwarden都好多人推

其實用password manager係咩心態
人地一hack就Hack哂全部passowrds仲知你有咩accounts
唔係仲衰過所有accounts用同一set password咩
真心求教

有啲垃圾網好易俾人hack
啲密碼管理app嘅公司安全度應該高佢地幾十萬倍

Apple Keychain

Password manager有啲可以offline/自己host
但最好都係用2FA，唔好淨係靠password

你個腦要嚟做乜？
我啲密碼係好有邏輯，所以好容易記。

首先用得password manager正常係每個vault都用唔同既密碼
再用一個master password去保護你所有既密碼
所以就算有一個vault比人hack左其他密碼都唔會leak
點都好過所有accounts用同一set password

可唔可以舉個例？

我會set 一套rule, 可以不停變之下但整體都係同一個方向

eg
一組名詞加數字加符號
你可以名詞自己set 定逢第幾粒就大階

電腦用keepassxc，電話就用keepassdx

原來係咁
咁同google chrome既suggested password有冇分別?
硬係覺得google穩陣啲
我又唔點用電話啲app

例如：
網站A:限6至12位英文數字，不能包括符號
網站B:至少10位英文數字連符號
網站C:6位數字,每三個月轉一之密碼,不能同上六個密碼重複

你點背的？

要諗其實好容易姐
along the lines of: 一串你本身用開既base password+固定既特殊符號+網站既名,end with Capital letter+另一個固定特殊符號

e.g. : jm9pw123%lihkG(
: jm9pw123%applE(

呢個方法幾好啊 多謝你

可能條rule 係complex enough 去cover哂呢啲條件

呢個同另一個建議都幾似 夠簡單
多謝你

忘記密碼

基本上，如果你部電腦被人HACK就已經玩完。

無論有冇裝密碼管理器，黑客係可以透過監視你嘅螢幕、紀錄按鍵又或者直接喺瀏覽器偷取account token，嚟存取你嘅帳號。密碼管理器並唔能夠，亦都冇一樣工具能夠，喺中毒嘅電腦下保障你帳戶嘅安全。

仲有，黑客想知道你有咩account可以直接開瀏覽紀錄，唔使咁麻煩。至於密碼管理器嘅好處其他ching已經講咗我就唔重複。

最後，你鍾意用咩牌子都得，Google Chrome 內置嘅密碼管理器對於普通用家嚟講夠用，唔使太執著。

呢隻app出過唔止一次事，而且唔係open source

Apple啲員工都用緊password manager，你話呢

就咁打喺iphone備忘錄
然後加個密碼鎖住佢

冇人叫你放銀行 paypal credit card cvv 入去
大把冇關痛養嘅網 reddit twitter lihkg uwants 仲有d 九唔答八要你 reg 保養用果d sony cannon 會員 website
爆左咪爆左囉

係iPhone notes 入面開個加密note 再寫底
係Discord 開新server 然後以留言方式上傳自己旅行證証相

認真
用1password

又黎月經題
講左幾多次唔好用咩密碼管理app

iCloud鎖匙圈😂

用開memo紙痴係位到

A用黎記正確ACC+錯既密碼, B用黎記錯既ACC+正確密碼
咁應該安全

之前聽過一個土炮d嘅方法

每個密碼俾個code eg A1 B2
跟著起第一個地方（app/手寫）記低
Eg A1: Gmail B2:FB

然後再起第二個地方記低A1嘅密碼係咩
Eg A1: xxyyzz B2: aabbcc

俾人知道左其中一樣都用到

咁咪變左背個密碼限制

ok可能你話連個限制都背到
咁不能同上N個密碼重複呢個限制呢？同個rule完全冇關係，你點背的？

你好煩rule 係死嘅人係生嘅
真係唔得又唔想用app咪最傳統手寫落紙

點解

腦
一個個phase咁記, 實際上記嘅嘢唔多, 但就變複雜咗

原來係用家問題
又話啲密碼係好有邏輯，所以好容易記

word檔

追post唔該
我唔係答rule個個
而且人地有講點面對呢啲問題
真係好on9

用緊NordPass+2FA嘅Authy

咁我認真答果個rule
根本係難背,而且係好容易破解嘅密碼

我將所有密碼打晒係google drive

用張紙寫低再放係屋企夾萬

而家啲密碼愈嚟愈煩
由一開頭有數字就得
到要有英文字
到要有大細階
而家要埋標點符號
咁樣都已經有4個

KeepassXC 同 Keepass2Android

無撚用嘅account 全部saved password

銀行同重要account咪記下囉

難唔難背係睇人
然後易唔易break就睇個hacker 有幾想break 你呢個individual 嘅
如果佢只係想break website wise 嘅password 咁呢啲rule幾好
但如果佢aim particularly 你一個人
呢啲rule就會係一個pattern
咁就要睇你個人有咩咁valuable 值得人起哂你啲password

腦細胞

我都諗緊用Bitwarden定課金畀1Password

結論
用password manager好過唔用

我會信Bitwarden因為佢係open source所以佢個zero knowledge policy係會比1password更可信
當然 你都可以話一分錢一分貨
不過我自己都係做dev所以信open source多啲

同埋如果信唔過online 既password manager
可以試下用keepassxc 你可以自己keep個vault 係local storage/self-hosted server 同有得自己較encryption level/auth method 仲有得連埋yubikey 算係我唸到既最安全安全做法 (given that 你部腦本身無被人hack)

wordpad

LastPass

你都弱智知唔知有幾多大機構用緊？

用紙寫低 仲要掉亂位置次序

但係一要改就會亂

其實有冇人覺得LastPass個UI好樣衰
仲未計之前有leak過

再放落夾萬

寫低夾萬個密碼放入另一個夾萬

我會prefer cross-platform多啲，因為想iOS同Windows都access到啲password，咁可能我會揀Bitwarden，又免費又open source

😂👌🏻
🥺👍🏻
🤪💦💦💦

Apple都暗推緊1Password

條數已經計左hacker知道用家用四個common word呢個pattern，用dictionary attack爆密碼，entropy依然高過上面個pattern

得罪講句，軟件台唔識xkcd，好打極有限

真 咁你慢慢自己玩啦
又要問人態度又差

Bitwarden

次次都忘記密碼

其實唔用password manager係咩心態
人腦記憶有限，你仲要淨係記得一set
人地一hack到你foodpanda AC 就hack埋你哂全部passowrds

好多人推bitwarden
已經試用緊

人腦 筆記簿

紙筆寫完擺喺櫃桶

呢兩隻最佳solution嚟，但係我廢事搞所以用bitwarden

大腦，人手

用紅黑簿

都得，普通人用依個夠晒

Apple 悄悄為 Chrome 瀏覽器推出了「iCloud 密碼」擴充功能

我都係用呢種方法

用iphone 個備忘錄 再上鎖
所有bank 馬會 credit card email netflix eps etc
大大少少成30幾組pw
係到入面 冇左真係gg

落多幾份比較有安全感
例如放埋喺 OneNote嘅筆記簿

比起密碼 我仲驚唔見電話

乜鳩雙重認證都link落電話
個app又喺電話

一唔見就仆街

notepad

用緊firefox

電腦用緊keeweb電話用keepass
個key file放nas

label紙，將url，usernames 同password 整齊寫好貼係個mon隔離以防忘記

真，網站既如email、facebook、steam 銀行網上理財，專登買本紅黑硬皮簿寫低，software既啟動碼之類就用windows個記事本save落dropbox

而家好多冇得咁set
要英文+數字

好撚驚, APPLE同GOOGLE 成9 日提你要換密碼

自己諗一套方法
例如網站名用字母置換既替換式密碼
eg. 我可以隔 3 位字母置換成 Celssgsqlo 作為密碼第一 part，再加一組自己會記得的數字

所以要將個 recovery code用紙筆抄底
再入落夾萬

用腦記太無效率同高風險
喺密碼唔重複 又要高強度前提下
根本冇可能記到咁多組
用可靠嘅 password manager係好基本
有 encryption 有2FA基本上冇可能俾人 hack得到
紙筆記係最安全 不過又唔夠方便
最極端係萬一有咩意外火災 張紙唔見就大撚鑊
所以紙筆會用黎記2FA嘅 recovery code 再放入夾萬
防止電話唔見入唔返 password manager
再加一份 digital筆記加密放喺 cloud

你講咁深人哋唔會明㗎
用app=俾人知
照咁睇應該話Login 都俾人知仲合理

用app=俾人知又係on9
Password manager成件事就係個 server將份 encrypted
Password vault send去你電話 再 locally decrypt
之後再 re-encrypt send返去 server
過程中仲要個 server係唔知你嘅 master password
唔明會點樣俾人知道？

P@$$₩0rD

我用開Apple入面個Note
冇人叫你打曬成個落去咁醒丫嘛
打一小部份等自已記得用邊組咪得

KeepassXC + Syncthing

Bitwarden
10蚊1年唔算貴

用緊免費

其實唔明點解啲人會覺得password manager唔安全，有offline畀你揀，個加密方法公開認證過又係最top嗰幾個嚟，點都安全過你腦記啦

用KeepassXC噉點解重要用sync？

Keepass + Yubikey 2FA
database file save喺Dropbox sync去手機
手機用Keepass2Android

因為佢地係電腦白痴
你同佢講BITCOIN原理佢都唔會明

幾部機又唔想擺喺nextcloud

專業之死咪噉解，明明有熟依啲嘢嘅人同佢講完都重係唔信，覺得自己諗得啱

噉自己host bitwarden啦，有埋docker images畀你

佢哋覺得自己醒過開發 password manager嘅人
以為自己諗到嘅
嗰班用緊password manager嘅網絡安全專家諗唔到
仲笑返人轉頭
最慘嘅係個comment會有咁多正評

一個得你記到又複雜嘅密碼+2FA

用一組common pw
開頭/結尾加website/app name

用一個容易記既密碼去store啲難記既密碼係咪有啲本末倒至
2Fa 用黎用去都係電話，又有幾安全呢

咁一唔得master or 人地hack左個master就可以收皮

1. Master password一定要夠複雜 常用做法係記一段得你知道嘅 phrase作為密碼。

2.裝置喺自己手上嘅情況下
Master password俾人 hack咗都冇用
個裝置係用你嘅 master password去derive一條
獨一無二嘅 authentication key去server
再將個 vault send去你度 locally decrypt
所以係連個 server都唔知你嘅 master password
更何況仲有2FA保護 安全過SMS, Email認證一百倍

即使手機俾人偷埋
如果個 hacker要 hack
都要先破解電話pass code
再破解埋你 Authenticator app 嘅pin（俾人偷咗就要盡快經第二個device logout 手機嘅 password manager)
再破解埋你 password manager嘅pin同 master password先得(要幾多億年先 hack到？）

3. 電話係幾安全其實

我係用40個位嘅密碼加keyfile去加密，肯定安全過佢哋用腦記啦

有得offline，點hack

其實個個網絡安全專家都會建議你用password manager，因為真係好過你自己腦記，聽下專家意見啦

紙筆最實際 軟件信唔過

改密碼用一個固定pattern
每次改少少 冇咩用既帳號就用一個廢啲既密碼

你講出黎自己有冇笑
40個位ge密碼
得，你贏

有咩問題？攞嚟做master password噉樣差唔多啦

即係點
get唔到笑點

背一個40個位ge password就冇難度
現代人記幾個電話號碼都唔得啦
佢做到，佢贏

一樣

如果用password manager，係咪只要我記得個master，咁就所有密碼都可以鳩改？

所以人地知你個master 所有密碼都知

其實唔難喎

Evernote 用暗號寫

重以為你有用Yubikey
不過40個位都記到
我都係你一半多少少

你揾幾個無關嘅英文字拼埋一齊，用故事記佢咪得囉，大概7-8個左右就可以，你勁啲嘅記廿個都得㖭

同埋我其實記錯咗，係33個位先啱，唔好意思

btw yubikey唔係open source，nitrokey先係

same

Bitwarden 年費用家到此一遊

點解畀錢嘅？支持？

你記5個密碼加埋都多過40個位啦
用password manager淨係記一個密碼，有幾難呀

sure

係最安全 但唔方便

On9仔記 phrase聽撚過未啊
無知仲喺度笑笑笑

最怕間公司突然執左 N年之後OS又唔兼容個軟件
好彩既搞一大輪先搵得返 所以我都係記一條密碼format+提示save落txt
外人睇唔明

ℹ️ 密碼存瀏覽器請小心！HackBrowserData 一款無需登入，即可一鍵匯出 Chrome、Firefox、Edge 等瀏覽器儲存的帳密、信用卡、歷史紀錄等資訊 #Rocky
為了方便未來快速登入網站，現在很多人都會把帳號密碼儲存在瀏覽器裡面，讓它能自動填入，也認為瀏覽器存放帳密應該是安全的，畢竟都是知名公司開發...

到底邊隻密碼管理器好用？
想由browser 轉去

有咩問題，我好多機都過100位
有大細階符號標點

我估你應該無用Signal
Signal backup chat history要抄低30位數字嘅password phrase
已經係基本野黎
唔通你以為仲用6位數字就夠安全??
atm卡係囉 不過撞密碼機會得3次就會食卡
唔通你個password manager係atm機咁3次failed會永久del account?
得，你贏

用緊signal wor

文房四寶最安全

咁你一定係無做backup

唔識用俾你 down黎都冇意思
用返 WhatsApp吧啦你

你冇撚野呀嘛？
一定要back up?
唔back up就係唔識用？

1password

用左你呢個方法

第2日已經唔記得
去先達要500蚊先肯幫手破解密碼

bitwarden+authy

記自己唔係問題
要記埋老豆老母果d先麻煩

有諗過轉Bitwarden
但係1Password個family仲有得Rescue返個Account
而Bitwarden一唔記得密碼就要重新嚟過

咁Librem Key呢

佢係同nitrokey一齊合作整嘅，所以應該都係open source嚟

人地改domain 你會唔會奶野？

如果是但一個網站保安差，比人hack咗啲用戶密碼
逐個網站試 咁你就全軍覆沒

最簡單用紙筆記低, 再用簡單加密法, +1-1已經好安全. 例如PW 係12345, 就寫低23454. 咁比人偷左張紙都冇用.

呢個方法都唔錯
我自己就會寫d 住過嘅location+年份+人名咁

Keeper

唔重要嘅 ac 又無信用咭資料喺入面嗰啲咪用 123456 囉

係廢到唔見左 ac 都可以隨時開過新嘅嗰種

我自己用一組密碼再加嗰個服務既名嚟做密碼
即係Gmail既話
就會類似咁Abcdefg-Gmail

咁樣其實係有跡可尋，hacker估到其中一個其他都估到

備忘錄

本來用緊lastpass但係android機有時會填唔到form，所以最近轉會咗去bitwarden，填form好少失敗，domain match都好過lastpass。

咁證明你嘅account唔夠多，多到一個地步你冇可能記得晒。我個password manager入面有181個account，淨係google account都有十幾個，炒crypto嘅exchange又十幾個，你記畀我睇。去到一個地步始終都要用password manager無可避免，就因為佢幫我記所以我全部account係24位strong password，所以保證安全。

如果是但一個網站保安差，比人hack咗啲用戶密碼
Hacker拎到密碼逐個網站試 咁你就全軍覆沒

保安差嘅網站 求其作username同password
各個email密碼唔好重複

會用暗號寫落apple個記事本

我會寫低屋企本薄到

axcrypt+aes256 rar放分開幾個file ods

1password 同 apple keychain 有咩分別？
利申：無用過1password ，覺得apple keychain 已經夠.

excel
只需要記得打開excel嘅密碼

你全部裝置都係apple咪ok
我一部iphone一部an機兩部pc，發揮唔到apple keychain

記暗號落notepad
咩acc,咩網, pw, 問題答案
全部暗號
比人拎左都冇心機試

Apple員工都係用1password

同你講，excel個密碼好易破

用腦記 = 密碼複雜極有限而且同一個密碼會重複係唔同網站使用
其中一個網私隱做得唔好就一次過流出你幾個登入密碼

紙筆 = 會唔見，搜屋會比人搜到

在國外知名 GitHub 網站上，這麼一套 HackBrowserData 免費開放程式碼工具，可一鍵匯出瀏覽器儲存的帳密、信用卡資訊、Cookie、瀏覽紀錄、書籤，而且無需登入任何資料，意味著任何人都能取得。

之前 save 晒係 chrome，都係不了，轉晒去 lastpass 之後 del 晒佢

藍色個keepass同綠色呢個keepassxc有乜分別 ?

後者係前者嘅fork，我中意用後面嗰個

你揾7至8個冇關嘅英文字或者倉頡碼拼埋一齊已經夠

全部入落1Password

買咗本細薄仔用自己曬得明嘅加密寫低曬

寫咗落post it 癡枱底

我試過有同事set local admin 個password 就係呢d
真係俾佢吹漲

銀行依啲唔建議用password manager記，自己用腦記啦

好

有咩隨便問，security啲嘢我識可以教你

類似 講咁耐無人講 用乜鳩app咁麻煩

keep筆記

同你講，你噉樣破完一個好快就可以hack埋其他，因為佢已經有你個規律喺手

唔熟就聽下專家意見啦，冇用又點會個個熟security嘅人或者專家都建議大家用password manager啫

+1 so far用左一排都ok

明明1password 好用又安全 點解要咁抗拒

課金版可以做埋2FA個part
不個暫時我都係用緊免費版

我master password都有20位以上，但係我只需要記一次，其他所有password係24位random密碼，個manager自動填。

我total有180個幾個account，註冊新account嘅時候絕不手軟因為唔使擔心要記新密碼，淨係呢點已經完勝啦。

你都可以慢慢用腦記，但係我估，你唔敢開account，因為你會怕咗去諗啲新密碼

我全部用24位咋，諗緊好唔好改晒做128位
不過好多網未必supoort咁長，有啲網限制max 12 digits都夠膽死

24個位夠用咩？我係預設128位密碼，就唔信佢噉都hack到

我會用128試咗先，除非佢限死先改

典型weak password

hacker用dictionary attack保守估計用五秒就KO

有冇人用strongbox?

放心，絕對唔使5秒

而家用keepassxc+strongbox+keepass2android
除咗login用嘅email, master pw同d垃圾網account費事轉,全部都set 40個字

冇問題，安全

佢爆咗出黎就weak姐，佢唔爆出黎點用dictionary map到s => 5

8位密碼，用brute force可能要幾個鐘，問題係佢呢個密碼係有common pattern

@=a, 5=s, 0=O

regex replace之後，密碼就係password， 你話係咪weak5秒crack佢都算慢啦

咁如果我用!代替s嘅話(i.e. pa!!word)啲password cracker會唔會估到？

都差唔多，實際上都係幾秒搞掂

用手機記事簿
再用自己方法encrypt password一次

會好少少
但係如果得8個位，無論你點砌都係weak
brute force試曬所有可能性，都係好快crack

Apple keychain

定義上叫weak,但實際上唔係咁易
如果係數字+大細楷+符號(直接用1-10既符號吧)
都至少要(10+26+26+10)^8=72^8=722,204,136,308,736
如果你爆緊既係hash,拎著RTX3090跑hashcat都要一粒鍾
仲要只係講緊最雞既MD5/RC4,去到難少少既hash會幾何級上升
online attack更加唔洗講吧....,撞一次要至少都4ms(以ping google既RTT計算,仲未計常用channel TCP每次等收ACK都係咁上下時間).....

不過咁,brute force雖說冇乜前途,但如果password太有pattern既話,好易會被rainbow table吊打
(但前提要拎到hash先)

普通Cloud 記事app就可以，當然唔係直接記密碼，而係寫大堆數字文字符號，你自己記一個你自創既公式，係堆野度搵到你既密碼

我都想知

呢度話8個位 1分鐘搞掂

斯諾登話

Forget about passwords and go with “passphrases,” or phrases that are long, unique, and thus easy to remember. Like “margaretthatcheris110%SEXY”.

佢個假設係以offline password cracking為主,講白D既話,就係拎到個hash再crack。
但老老柒柒,晌實戰既角度,你拎到個hash本身都好大機會意味著你pwn左佢部機,以且佢個assume都好屈機: “Assume your adversary is capable of one trillion guesses per second.”,呢個速度係RTX3090既100倍...,老老柒柒,一張RTX都貴到痴孖根啦,你要學佢既速度至少都要parallel 100隻RTX3090去計喎,認真呢? (不過公道說話,國家級/企業級要做到呢個水平唔難,甚至可以再快D)

但以上都仲係offline架渣,如果你講緊online cracking,就唔係以computational power計,而係以round trip time(RTT)去計, 呢個就更好玩啦,就當你爆緊internal environment(呢個已經好唔實際架啦...)RTT普遍都要接近1ms啦,變相你每秒就只能撞到100個password,咁你再除番開篇文既combination(姐係576,480,100,000,000),你都要用幾乎一個宇宙既壽命先撞得入...當中我仲未計internet既RTT會更大/撞太快會比人知而要加delay/單個TCP瘋狂撞password會太可疑而要瘋狂renew/website自帶lockout,撞太多會lock account,咁你話啦,佢講既野係唔係有點兒離地呢?

同埋補充,12個位既complex password夠哂安全就大家都知,問題係好多人盲目地滿足呢個要求而改到個password幾乎冇可能用人腦記到而要寫落secret password/寫紙仔,咁咪更加本未倒置(同埋最新既complex password又有人話啦,password既隨機值(information entropy)要大於某個數先夠安全,咁更加唔L洗記啦下話)

正解
最新password既建議做法
(不過會比人話entropy唔夠大)

唔係secret password,係secret server
打字太快打錯左

太長自己會唔記得

要用software 記低

放入保險箱？

其實加symbol數字都係因為怕dictionary attack
一條256bit key都係64個0-9/A-F字母 每粒字嘅基數比A-Z更少

只要唔好用單字 句子夠長 唔跟文法 用專有名詞 甚至用啲slang
就可以做到易記又難解

例如 lihkgcctoyjm9 其實已經唔易解

冇記錯條AES key既256 bit key冇話一定要數字/字母,理論上0-255 bit既野都得,不過implementation就因公司而異(但好多時implement都係拎條hash就當係key,不過64個位既string就算只有數字英文都好L難crack..)

而pass phase就算跟文法都唔驚,只要加少少符號,幾乎無可能撞到
(仲唔洗因為記唔到要放secret server)

大家唔好忘記，梓樂死因庭上，狗隻話喺佢電腦度搵到個寫哂所有密碼嘅file
然後輕鬆登入梓樂嘅acc，crack都唔洗

我會用自己先睇得明嘅hint去提自己pw係咩
再save喺保安比較好嘅cloud drive （，絕對唔會係google drive先）

Cloud drive好處係電腦，電話都開到，又唔洗save喺部機度

如果本身browser有save cloud drive login info, 咁都係等同冇set密碼
os保安(set複雜login password)
storage drive保安(set複雜password)
browser保安(唔save login info)
cloud drive保安(set複雜password&雙重認證)

梓樂個case應該就係直接畀狗讀冇加密嘅harddisk搵到個file睇晒

自己試吓就知

其實係咪根本ONLINE 既SYSTEM 根本唔駛好怕俾人撞到PW?
基本上冇乜系統會俾人可以咁樣瘋狂撞PW

呢個各花有各眼,所以只講個人意見
online system其實都有唔少可以比人無限撞既,一個幾明顯既例子就係撞寫得唔好既login API(猶其係CCTV),或者basic auth,甚至寫得唔好既網站(連captcha/lockout都唔加個D呢),呢堆就比較容易任攪啦,但你個密碼set得好,要以online attack既手法拎到你既account機會都好細

建唔建議用 Windows嘅bitlocker encrypt個 drive?
同埋覺得Windows嘅 login screen唔可靠
會唔會對於 offline嘅 brute force hacking 冇抵抗力？

windows login好易破解
相反bitlocker破解要好耐時間，存放機密資料非常建議用

brute force係assume拎到hash啦，如果係Google account個類當然唔撞得，錯5次密碼都lock咗account，仲可能有2FA。

但係現實要拎hash好多時應該唔難？之前玩過Kali Linux去hack自己個wifi，一有user連上去就可以listen到個hash番嚟，因為佢會broadcast，之後再用dictionary慢慢同佢爆。又例如係冠A哥部電腦，個hash應該係hard drive某個folder入面視乎佢咩OS？

同埋我唔自己買GPU去行咁浪費，買cloud services去行可能仲快好多。

1. 寫哂喺bookmark
只記低頭中尾三個字提自己

2. 擺一份喺address book

3. 用白紙寫低